朱元璋向劉伯溫問了一個困惑已久的問題：「為何天下義軍這麼多，卻屢起屢滅，終難以成事？」

紅巾軍真正擺脫「流寇」形象，升格為「國家級軍隊」，關鍵轉折就是朱元璋遇到劉伯溫，兩人展開一番談話，大大改變大明軍隊命運。朱元璋向這位著名在浙東大儒問了一個困惑已久的問題：「為何天下義軍這麼多，卻屢起屢滅，終難以成事？」

劉伯溫給出朱元璋一個震驚回答：因為農民起義有『九惡』」。
九惡者一，不敬孔孟，褻瀆聖人之道，敗壞天理人倫；
二為攻伐無度，形同流寇；
三為時降時反，相互猜疑；
四為糧餉不能自足，臨陣不知兵法；
五為掠人妻女財產，只知取之於民，而不知養於民；六為為將者心胸狹隘；
七為為士者缺乏訓練，作戰形同群毆；
八為勝時聚集，敗時作鳥獸散；
九為義軍之間相互猜疑，互相攻伐。

史載朱元璋「聞之勃然色變」，劉伯溫卻毫無懼色，總結及言：「九惡不除，雖稱義軍，實則草寇流賊。」

朱元璋遇上劉伯溫如獲至寶，大加重用，還針對九惡改革。包括在元朝至正二十二年（公元1362年）設大都督府，確立軍規二十二條，在南京設刑台，公斬二十二名犯事軍官，震懾全軍。此後的紅巾軍，有了自上而下完備的軍事制度及森嚴軍規，軍容煥然。

P牌推唔到

香港人能否成大業？

推

示威者都唔係反抗軍

武裝、出糧都冇

你要立軍規即係整糾察
要破好易姐
搵警扮示威者從中挑釁已經唔掂啦

示完威就返工繼續供樓
劉伯溫再世都搞唔掂啦

成編野就係講啊媽係女人

孫子兵法都係教你要軍紀嚴明就係捉d 將頭出黎殺

人地係首領